---
layout: post
title:  "Instructivo"
date:   2020-09-10 18:51:43 -0400
categories: matlab
tag: 2
---

![instructivo](/assets/images/manual.png)


# Ahora a empezar

**OPERACIONES BÁSICAS**

De acuerdo a su orden de precedencia: 

![1](/assets/images/1.png)

Matlab no tiene en cuenta los espacios. Para que Matlab evalúe la línea pero que no escriba la respuesta, basta escribir punto y coma (;) al final de la sentencia. Si la sentencia es demasiado larga para que quepa en una sola línea podemos poner tres puntos (…) seguido de la tecla “Intro” para indicar que continúa en la línea siguiente.


### FORMATOS DE VISUALIZACIÓN DE NÚMEROS

Matlab no cambia la representación interna de un numero cuando se escogen distintos formatos, solo modifica la forma de visualizarlo:

| Tipo de formatos | Resultado |
|--|--|
| format short   | Formato coma fija, 4 dígitos después de la coma (por defecto)|
| format long | Formato coma fija, 14 o 15 dígitos después de la coma|
| format short e | Formato coma flotante, 4 dígitos después de la coma |
| format long e | Formato coma flotante, 14 o 15 dígitos después de la coma
| format short g | Entre coma fija o flotante 4 dígitos después de la coma |
| format long g | Entre coma fija o flotante, 14 o 15 dígitos después de la coma |
| format short eng | Notación científica con 4 dígitos significantes y un exponente de 3 |
| format long eng | Notación científica con 16 dígitos significantes y un exponente de 3 |
| format bank | Formato coma fija con 2 dígitos después de la coma |
| format hex | Hexadecimal 
| format rat | Aproximación racional |
| format + |Positivo, negativo o espacio en blanco |


### VARIABLES

Las variables son sensibles a las mayúsculas, deben comenzar siempre con una letra, no pueden contener espacios en blanco y pueden nombrarse hasta con 63 caracteres (en versiones anteriores no permitía tantos caracteres). Si se nombra una variable con más de 63 caracteres truncará el nombre de dicha variable.

Variable | Definición  | Valor |
-- | -- | -- | 
| ans | Variable usada por defecto para almacenar el ultimo resultado |   ??? | 
| pi | Razón de una circunferencia a su diámetro | 3.1416  | 
| eps | Número más pequeño, tal que cuando se le suma 1, crea un numero en coma flotante en el computador mayor que 1 | 2.2204e-016  | 
| inf | Infinito | Inf  | 
| nan | Magnitud no numérica | NaN | 
| i y j | i=j=√−1 | 0+1.0000i  | 
| realmin | El número real positivo más pequeño que es utilizable | 2.2251e-308  | 
| realmax | El número real positivo más grande que es utilizable | 1.7977e+308  | 
| clear | Borra todas las variables del espacio de trabajo | 
| clc | Borra lo que hay en la ventana de comandos | 
| clock | Muestra el año, mes, día, hora, minutos y segundos | 
| date | Muestra la fecha, día, mes, año | 
| calendar | Muestra el calendario del mes actual | 

>**Nota:** 

Para borrar todas las variables del espacio de trabajo, se usa “clear”.

Para borrar lo que hay en la ventana de comandos, se usa “clc”.




### APROXIMACIONES

|Función|Definición|
|-------|----------|
 |ceil (x) | Redondea hacia el infinito | 
| fix (x) |Redondea hacia cero  | 
|floor (x)| Redondea hacia menos infinito | 
round (x)| Redondea hacia el entero más próximo  | 


### TRIGONOMETRÍA

|Función| Definición |
|--|--|
| … (x) | Función trigonométrica con el ángulo expresado en radianes |
| sin (x) |Seno (radianes)
| cos (x) | Coseno
|tan (x) | Tangente
| csc (x)| Cosecante
 |sec (x)| Secante
| cot (x)| Cotangente
|--|--|
| **… d (x)** | **Función trigonométrica con el ángulo expresado en grados**
|sind (x) | Pecho (grados) 
| ... | ... 
| - | - |
| **… H (x)** | **función trigonométrica hiperbólica expresa con el ángulo y Radian** 
| sinh (x) | Seno hiperbólico (radianes) 
| ... | ... 
| - | - | 
| **a… (x)** | **Inverso de la función trigonométrica con el resultado expresado en radianes** 
| asin (x) | Arco mamario (radianes) 
| ... | ... 
| - | - | 
| **a… d (x)** | **Inversa de la función trigonométrica con el resultado expresado en grados**
| asind(x)| Arco seno (grados)
| ...| ...
|--|--|
|**a…h(x)**| **Inversa de la función trigonométrica hiperbólica con el resultado expresado en radianes**
|asinh(x)|Arco seno hiperbólico (radianes)
| ...| ...

### OTRAS OPERACIONES

Es importante saber que **x** e **y** son cualquier escalar, **m** y **n** enteros.

|Función| Definición  |
|--|--|
|abs(x)|  Valor absoluto o magnitud de un numero complejo
 | sing(x) | Signo del argumento si x es un valor real (-1 si es negativo, 0 si es cero, 1 si es positivo) 
 |exp(x)| Exponencial
|gcd(m,n)|Máximo común divisor lcm(m,n) Mínimo común divisor
|log(x)|Logaritmo neperiano o natural 
|log2(x)| Logaritmo en base 2
|log10(x)|Logaritmo decimal 
|mod(x,y) |Modulo después de la división
|rem(x,y)|Resto de la división entera 
|sqrt(x)| Raíz cuadrada
|nthroot(x,n)|Raíz n-ésima de x


### VECTORES Y MATRICES

Definición:
Para crear un vector se introducen los valores deseados separados por espacios (o comas) todo ello entre corchetes [ ]. Normalmente se usan las letras mayúsculas.

Ejemplo:
> 
     >A = [123; 456; 789]
     A = 123456789 



#### Funciones:

|Función| Definición |
|--|--|
|cross (x,y) |Producto vectorial entre los vectores x e y
|dot (x,y)|Producto escalar entre los vectores x e y

Si lo que queremos es crear una matriz lo hacemos de forma similar, pero separando las filas con puntos y comas (;). Normalmente se usan las letras minúsculas.  

Ejemplo:  

> 
>  b = [1 2 3 4 5 6 7 8 9] 
B = 1 2 3 4 5 6 7 8 9


#### Operaciones básicas:

![2](/assets/images/2.png)

#### Funciones para el análisis de matrices:

| Función | Definición |
|--|--|
| cond (A)| Numero de condición
|det (A)|Determinante 
|diag (V)| Crea una matriz diagonal con el vector v sobre la diagonal
|diag (A) |Extrae la diagonal de la matriz A con un vector columna 
|eig (A)| Valores propios
|inv (A)|Matriz inversa 
|length (A)| Máxima dimensión
|norm (A)|Norma 
|norm (A,n)| Norma-n
|normest (A)|Estimación de la norma-2
| null (A)| Espacio nulo
|orth (A)|Ortogonalizacion 
|pinv (A)| Pseudoinversa
|poly (A)|Polinomio característico 
|rank (A)| Rango
|rref (A)|Reducción mediante la eliminación de Gauss de una matriz 
|size (A)| Dimensiones
|trace (A)|Traza 
|tril (A)| Matriz triangular inferior a partir de la matriz A
|triu (A)|Matriz triangular superior de la matriz A

#### TEXTO

Una cadena de caracteres es texto rodeado por comillas simples (') y se manejan como vectores filas. Se direccionan y manipulan igual que los vectores. Son posibles las operaciones matemáticas sobre cadenas. Una vez hecha una operación matemática sobre una cadena, ésta se ve como un vector de números en ASCII.

Para ver la representación ASCII de una cadena, podemos utilizar las funciones **abs**, **double** o sumamos cero. Para restaurarla y verla de nuevo como cadena de caracteres, usamos la función **setstr**. Si queremos cambiar a minúsculas añadiremos la diferencia entre 'a' y 'A'.

Si queremos que escriba algo en pantalla podemos utilizar el comando **disp**.


#### HIPERMATRICES

Matlab permite trabajar con matrices de más de dos dimensiones. Los elementos de una hipermatriz pueden ser números, caracteres, estructuras y vectores o matrices de celdas. Las funciones que operan con matrices de más de dos dimensiones son análogas a las funciones vistas anteriormente, aunque con algunas diferencias, por ejemplo, a la hora de definirlas:

> HM(:,:,1) = [1 2 3; 4 5 6]; % definimos la primera capa
 HM(:,:,2) = [7 8 9; 10 11 12] % definimos la segunda capa
HM(:,:,1) = 123456
HM(:,:,2) = 789101112

Algunas funciones para generar matrices admiten más de dos subíndices y pueden ser utilizadas para generar hipermatrices como **rand**, **randn**, **zeros** y **ones**, también se pueden emplear con hipermatrices las funciones **size** y **reshape** entre otras.

La función **cat** permite concatenar matrices según las distintas “dimensiones”.

Respecto al resto de funciones debemos tener en cuenta que:

 1. Las funciones que operan sobre escalares, como sin, cos, etc., se aplican sobre hipermatrices elemento a elemento (igual que ocurre al aplicarlas sobre vectores y matrices).
2. Las funciones que operan sobre vectores, como sum, max, etc., se aplican a matrices e hipermatrices según la primera dimensión, resultando un array de una dimensión inferior.
3. Las funciones matriciales propias del álgebra lineal, como det, inv, etc., no se pueden aplicar a hipermatrices, para aplicarlas habría que extraer las matrices correspondientes.

#### Para definirlas:

Es una agrupación de datos de tipo diferente bajo un mismo nombre. A los datos les llamamos campos. No hace falta definir previamente el modelo de la estructura, podemos ir creando los distintos campos uno a uno o bien con el comando struct, donde los nombres de los campos se escriben entre apóstrofos (') seguidos del valor que se les quiere asignar.

Ejemplo:


>> alumno.nombre = 'Pablo'; % introduce el campo nombre en la estructura alumno 
>> alumno.apellido1 = 'Fernández'; % introduce el campo apellido1 en la estructura alumno 
>> alumno.apellido2 = 'García'; % introducimos el campo apellido2 en la estructura alumno 
>> alumno.edad = 15; % introducimos el campo edad en la estructura alumno 
>> alumno % escribe por pantalla la información almacenada en la estructura
alumno =
nombre: 'Pablo'
apellido1: 'Fernández'
apellido2: 'García'
edad: 15


#### VECTORES Y MATRICES DE CELDAS

Un vector de celdas es un vector cuyos elementos son cada uno de ellos una variable de cualquier tipo. En todo vector sus elementos pueden ser números o cadenas de caracteres, pero en un vector de celdas el primer elemento puede ser un número, el segundo una matriz, el tercero una estructura, etc.

Para crear un vector de celdas usaremos llaves ({}).

#### OPERADORES RELACIONALES

| Operador | Definición |
| -- | -- |
| <| Menor que
| <=|Menor o igual que 
|>| Mayor que
|>=|Mayor o igual que 
|==| Igual a
|~=|Distinto de

#### OPERADORES LÓGICOS

| Operador | Definición |
| -- | -- |
| & |Y
| \| | O 
|~ | no

Además de los operadores relacionales y lógicos básicos anteriores, Matlab proporciona una serie de funciones relacionales y lógicas adicionales que incluyen:

| Función | Definición |
| --- | -- |
| xor (x,y)| Operación “o” exclusiva, devuelve 0 si ambas son falsas o verdaderas y devuelve 1 si una es falsa y la otra verdadera
|any (x)|Devuelve 1 si algún elemento en un vector x es no nulo y devuelve 0 si son todos nulos, si se trata de una matriz da una respuesta por cada columna 
|all (x) |Devuelve 1 si algún elemento en un vector x son no nulos y 0 si existe alguno nulo y se trata de una matriz da una respuesta por cada columna
| exist(‘x’) |Devuelve uno si existe y cero si no existe 
|isnan (x)| Devuelve unos en magnitudes no numéricas (NaN) en x
|isinf (x)|Devuelve unos en magnitudes infinitas (Inf) en x
| isfinite(x) |Devuelve unos en valores finitos en x

Existe un orden de precedencia para operadores aritméticos, lógicos y relacionales, en la siguiente tabla van de mayor a menor precedencia:

#### Orden de precedencia de operadores

1. ^. ^ '.' 
2. ** / \. * ./. \ 
3. \ + - ~ + (unario) - (unario) 
4. :> <> = <= == ~ = 
5. | Y


## GRAFICAS 

**2-D**

La orden **plot** genera una gráfica. Los argumentos deben ser vectores de la misma longitud. La función **plot** nos permite otras opciones como superponer gráficas sobre los mismos ejes.

Si quieres cambiar la apariencia de la gráfica basta pinchar en el último botón de la barra de herramientas y se abrirán unos cuadros en los laterales que nos permitirán ir haciendo los cambios deseados como darle nombre a los ejes.

Además, podemos colocar etiquetas o manipular la gráfica:


> etiqueta sobre el eje X de la gráfica actual: >> xlabel('texto')

etiqueta sobre el eje Y de la gráfica actual: >> ylabel('texto')

título en la cabecera de la gráfica actual: >> title('texto')

texto en el lugar especificado por las coordenadas: >> text(x,y, 'texto') texto,

el lugar lo indicamos después con el ratón: >> gtext('texto')

dibujar una rejilla: >> grid

fija valores máximo y mínimo de los ejes: >> axis( [xmin xmax ymin ymax] )

fija que la escala en los ejes sea igual: >> axis equal

fija que la gráfica sea un cuadrado: >> axis square

desactiva axis equal y axis square: >> axis normal

abre una ventana de gráfico: >> hold on

borra lo que hay en la ventana de gráfico: >> hold off


Todas estas órdenes se las podemos dar desde la propia ventana de la gráfica una vez que hemos abierto las opciones con el botón indicado anteriormente.

Otros comandos relacionados con las gráficas son los siguientes:

| Orden | Definición |
| -- | -- |
|area |Colorea el área bajo la gráfica
|bar|Diagrama de barras (verticales) 
|barh |Diagrama de barras (horizontales)
hist|Histograma pie Sectores
rose|Histograma polar 
stairs| Gráfico de escalera
stem|Secuencia de datos discretos 
loglog |Como plot pero con escala logarítmica en ambos ejes
semilogx |Como plot pero escala logarítmica en el eje x 
semilogy |Como plot pero escala logarítmica en el eje y

**3-D**

Gráficos de línea:

También podemos crear gráficas en 3 dimensiones, se trata de extender la orden de plot (2-D) a plot3 (3-D) donde el formato será igual pero los datos estarán en tripletes.

Si queremos representar un polígono en 3 dimensiones lo haremos con la función fill3 de forma similar a **fill** pero ahora con 4 argumentos, siendo el cuarto el que indica el color.

**Superficie de malla:**

La orden **[X,Y]=meshgrid(x,y)** crea una matriz **X** cuyas filas son copias del vector **x** y una matriz **Y** cuyas columnas son copias del vector **y**. Para generar la gráfica de malla se usa la orden **mesh(X,Y,Z)**, **mesh** acepta un argumento opcional para controlar los colores. También puede tomar una matriz simple como argumento: **mesh(Z)**.

**Gráfica de superficie:**

Es similar a la gráfica de malla, pero aquí se rellenan los espacios entre líneas. La orden que usamos es **surf** con los mismos argumentos que para **mesh**.

Las gráficas de contorno en 2-D y 3-D se generan usando respectivamente las funciones **contour** y **contour3**.

La función **pcolor** transforma la altura a un conjunto de colores.

**Manipulación de gráficos:**


fija el ángulo de visión especificando el azimut y la elevación: >> view(az,el)

coloca su vista en un vector de coordenada cartesiana (x,y,z) en el espacio 3-D: >> view([x,y,z])

almacena en az y el los valores del azimut y de la elevación de la vista actual: >> [az,el]=view

añade etiquetas de altura a los gráficos de contorno: >> clabel(C,h)

añade una barra de color vertical mostrando las transformaciones: >> colorbar


**Comprensión de los mapas de color:** 


> (color, nombre corto, rojo/verde/azul)
>>Negro, K, [0 0 0]
Blanco, w, [1 1 1]
Rojo, r, [1 0 0]
Verde, g, [0 1 0]
Azul, b, [0 0 1]
Amarillo, y, [1 1 0]
Magenta, m, [1 0 1]


**PROGRAMACIÓN DE MATLAB**

**Sentencia FOR**

Un bloque **for** en cada iteración asigna a la variable la columna i-ésima de la expresión y ejecuta las órdenes. En la práctica las expresiones suelen ser del tipo escalar: escalar en cuyo caso las 
columnas son escalares.


> > for variable = expresión


> > \<orden>


> >…


> > \<orden>


> >end



**Sentencia WHILE**

Un bloque while ejecuta las órdenes mientras todos los elementos de la expresión sean verdaderos.


> > Mientras 


> > \<Expresión> 


> > \< Orden > 


> >\< Orden > 


> >... 


> > \< Orden > 


> > Fin 


**Sentencia IF**

Un bloque **if** puede escribirse de varias maneras distintas. Lo que hace es evaluar una expresión lógica y si es cierta ejecuta las órdenes que encuentre antes del **end**.


> > if \<expresión>


> > \<órdenes evaluadas si la expresión es verdadera>


> > end

Puede que nos interese que en caso de no ejecutar dicha orden ejecute otra distinta. Esto se lo indicaremos usando **else** dentro del bloque.


> > if \<expresión>


> > \<órdenes evaluadas si la expresión es verdadera>


> > else


> > \<órdenes evaluadas si la expresión es falsa>


> > end


Si queremos dar una estructura mucho más completa, usaremos la más general donde sólo se evalúan las órdenes asociadas con la primera expresión verdadera de todas. En cuanto la evalúe deja de leer el resto y se dirige directamente al **end**.


> > if \<expresión1>


> > \<órdenes evaluadas si la expresión1 es verdadera >


> > elseif \<expresión2>


> > \<órdenes evaluadas si la expresión2 es verdadera >


> > elseif \<expresión3>


> > \<órdenes evaluadas si la expresión3 es verdadera >


> > elseif


> > …


> > else


> > \<órdenes evaluadas si ninguna otra expresión es verdadera >


> > end


**Sentencia BREAK**

Si queremos que en un momento dado termine la ejecución de un bucle **for** o un bucle **while** usaremos **break**.

**Sentencia CONTINUE**

La sentencia continue hace que se pase inmediatamente a la siguiente iteración del bucle **for** o del bucle **while** saltando todas las órdenes que hay entre el **continue** y el fin del bucle en la iteración actual.


**FUNCIONES EN M-ARCHIVOS**

Existen dos tipos de **M-archivo**, es decir, de archivos con extensión ***.m**. Un tipo son los ficheros de comandos (es un archivo stript) y el otro son las funciones.

Un fichero de comandos contiene simplemente un conjunto de comandos que se ejecutan sucesivamente cuando se teclea el nombre del fichero en la línea de comandos de Matlab o se incluye dicho nombre en otro fichero ***.m**.

Las funciones permiten definir funciones análogas a las de Matlab, con su nombre, argumentos y valores de salida. La primera línea que no sea comentario debe empezar por la palabra **function**, seguida por los valores de salida (entre corchetes [ ] y separados por comas si hay más de uno), el signo igual (=) y el nombre de la función seguido de los argumentos (entre paréntesis ( ) y separados por comas):


> > Function [a,b,c]= nombre_función (x,y,z)


En las líneas siguientes escribimos los argumentos de salida a partir de los de entrada. El nombre de la función y el nombre del archivo deben ser idénticos y no empezar por cifra sino por letra.

Todas las variables dentro de una función se aíslan del espacio de trabajo de Matlab. Las únicas conexiones entre las variables dentro de una función y el espacio de trabajo de Matlab son las variables de entrada y salida.

El número de variables de entrada pasadas a una función está disponible dentro de la función en la variable **nargin** y el número de variables de salida solicitadas cuando una función es llamada, está disponible dentro de la función en la variable **nargout**.

Debemos tener siempre en cuenta que los argumentos pueden ser vectores, luego si queremos que las operaciones se hagan elemento a elemento y no vectorialmente debemos usar el punto.


**ANÁLISIS DE DATOS**

Matlab ejecuta análisis estadísticos sobre conjuntos de datos. Estos conjuntos de datos se almacenan en matrices orientadas por columnas. También incluye, entre otras, las siguientes funciones estadísticas:

| Función | Definición |
| -- | -- |
| corrcoef(x) |Coeficientes de correlación
|cov (x)|Matriz de covarianzas cumprod(x) Producto acumulativo de columnas
cumcum(x)|Suma acumulativa de columnas 
|diff(x)| Diferencias entre elementos adyacentes de X
hist(x)|Histograma o diagrama de barras 
iqr(x)| Rango intercuartílico de la muestra
max(x) |Máximo de cada columna 
mean(x) |Media de los valores de vectores y columnas
median(x) |Mediana de los valores de vectores y columnas
 min(x) |Mínimo de cada columna
prod(x)|Producto de elementos en columnas 
rand(n) |Números aleatorios distribuidos uniformemente
randn(n)|Números aleatorios distribuidos normalmente
range(x) |Rango de cada columna
sort(x) |Ordena columnas en orden ascendente std(x) Desviación estándar de la muestra
sum(x) |Suma de elementos en cada columna 
tabulate(v) |Tabla de frecuencias del vector
var(x)|varianza de la muestra


**POLINOMIOS**

**Raíces**

Un polinomio se representa por un vector fila con sus coeficientes en orden descendiente, es importante colocar los términos con coeficiente nulo. Así por ejemplo si queremos indicar el polinomio **5𝑥4+2𝑥2−𝑥+7**escribiríamos **[5 0 2 -1 7]**.

Para encontrar las raíces de un polinomio **p** se usa la función **roots (p)**. Si conocemos las raíces de un polinomio es posible construir el polinomio asociado mediante la función **poly (r)**.

Matlab trabaja con los polinomios como vectores fila y con las raíces como vectores columna.

Ejemplo:


> > p=[1  -9  13  9  -14]; %representa al polinomio 𝑥4−9𝑥3+13𝑥2−9𝑥−14


> > roots (p) %calcula sus raíces


> > ans=


> > 7.0000


> > -1.0000


> > 2.0000


> > 1.0000


> > poly (ans) %devuelve el polinomio generado por esas cuatro raíces


> > ans=


> > 1.0000   -9.0000   13.0000   9.0000   -14.0000



**Otras características**

Matlab no tiene incorporada una función para sumar polinomios. 

| Función | Definición |
| -- | -- |
| conv(p,q) |Multiplica los dos polinomios p y q
deconv(c,q)| Divide el polinomio c entre q 
polyder (p)| Calcula a derivada del polinomio p
polyder(p,q) |Calcula la derivada del producto de los polinomios p y q 
polyval(p,A)| Evalúa el polinomio p en todos los valores de la matriz A


**ANÁLISIS NUMÉRICO**

**Representación gráfica**

Existe la función **fplot** que evalúa la función que se desea representar en la gráfica de salida. Como entrada, necesita conocer el nombre de la función como una cadena de caracteres y el rango de representación como un vector de dos elementos: **fplot ('nombre', [valor minm valor max])**.

**Otras características:** 

| Función | Definición |
| -- | -- |
|diff('f')| Derivada de la función respecto a x
diff('f',t)|Derivada parcial de la función respecto a t diff('f',n) |Derivada n-ésima de la función respecto a x
feval('f',a) |Evalúa la función en a 
fiminbnd('f',a,b)| Calcula el mínimo de una función de una variable
fzero('f',a)|Busca el cero de una función unidimensional f más próxima al punto a 
quan('f',a,b) |Aproxima la integral definida (según la cuadratura de Simpson)
trapz(x,y) |Integral numérica trapezoidal de la función formada al emparejar los puntos de los vectores x e y

**(f función, n número natural, a y b valores numéricos, x e y vectores del mismo tamaño)**

Matlab incorpora una serie de funciones para resolver ecuaciones diferenciales ordinarias. Si se trata de un problema rígido deberíamos usar: **ode15s**, **ode23s**,**ode23t** u **ode23tb,** si por el contrario se trata de un problema sin rigidez: **ode113**, **ode 23** y **ode45**. 
Para saber más de estas funciones consultar la ayuda de Matlab.

## ¿Cómo CONVERTIR UN FICHERO (*.m) EN UN EJECUTABLE(*.exe)?

Si tenemos un fichero ***.m**, lo primero que debemos hacer es asegurarnos de que sea una función, para ello en la primera línea del fichero debe aparecer:

**function** nombre (el nombre de la función debe coincidir con el nombre del fichero)
Ahora debemos situarnos en el directorio donde tengamos el fichero que queremos transformar usando el comando **cd**, por ejemplo:


> > cd 'C:\Documents and Settings\Escritorio\Prueba'


Lo que debemos escribir a continuación es el comando mcc seguido de –m y el nombre del fichero:


> > mcc -m nombre


Con esto nos aparecerá en el mismo directorio donde estamos un ejecutable con el mismo nombre. También aparecerán una carpeta y varios archivos.
